# ゲーム概要
いただきストリーム（仮）は自分が不動産主となり，物件の購入やイベントを行い，相手プレイヤーとお金をやりとりするあのゲームである．サイコロは毎回振るのではなく，最初に一斉に振ってしまい，出た目を選びながら進んで行く．購入した物件に相手プレイヤーが止まると相手から利用料をもらうことができる．イベントでは，所持金の増減やダイスの目の変更などが発生する．最終的にダイスがなくなった時点で所持金の多い方か，相手の所持金を０以下にしたプレイヤーの勝利となる．

# ゲームの仕様
## ゲームの始め方
端末でサーバを立てた上で，localhost内のItastClone/publicにアクセスすると，タイトル画面が表示される．「はじめる」部分をクリックすることでゲームが開始される．

## 画面説明
ゲームを開始すると，図1のような画面が表示される．「振る」部分をクリックするとランダムにプレイヤーにダイス20個が割り当てられ，図2のような画面が表示される．基本的にプレイヤーはこの画面でプレイすることになる．画面の説明を表１に示す．

![fig1](https://gitlab.com/Kurogoma4D/ItastClone/blob/master/images/fig1.png)

図1　ダイスロール画面

![fig2](https://gitlab.com/Kurogoma4D/ItastClone/blob/master/images/fig2.png)

図2　プレイ画面

　　　　　　　　　　　　　表1　画面の説明

| 番号 | 名称 | 説明 | 
|:----|:----|:----| 
| ①  | プレイヤー1 | 先攻のプレイヤーを表すコマ. | 
| ②  | プレイヤー2 | 後攻のプレイヤーを表すコマ. | 
| ③  | ボード | ボード上をコマが進む．マスは物件かイベント，スタートマスのいずれか．詳しくは基本操作で示す． | 
| ④  | ダイス | 使用できるダイスが表示される． | 
| ⑤  | プレイヤー1情報ウィンドウ | プレイヤー1の現在持っているダイスの種類（左から1〜6）と，所持金の情報が表示される． | 
| ⑥  | プレイヤー2情報ウィンドウ | プレイヤー2の現在持っているダイスの種類（左から1〜6）と，所持金の情報が表示される． | 
| ⑦  | ログ | ゲーム内で起こったことのログが表示される. | 


## 基本操作
プレイヤーは交互にダイスをクリックすることで選択し，ボード上を進む．止まったマスによって次のような効果を得る．

- 物件

  物件は100,200,300のいずれかの価値を持ち，表示してある金額分お金を支払うことで，自分の物件にすることができる．相手の物件に止まると，価値分お金を相手に支払う．プレイヤー1の物件は赤で，プレイヤー2の物件は青で表示される．物件購入をするかどうかは，図3の中央ウィンドウの「はい」「いいえ」をクリックすることで選択できる．
  また，自分が購入した物件マスに再び止まったとき，購入価格と同額を支払うことで，物件の価値を大幅に上げることができる．

- イベント

  イベントマスでは所持金の増減(+100,+200,-100 など)もしくはダイスの目の変更(ダイスの目○を一つ△に変更する)が起こる．
  
- スタートマス

  プレイヤーはスタートマスからプレイを開始する．一周し，再び止まると所持金が増える．


![fig3](https://gitlab.com/Kurogoma4D/ItastClone/blob/master/images/fig3.png)

図3　物件購入画面

## 勝敗条件
ダイスが両プレイヤーともになくなった場合，その時点で所持金の多いプレイヤーが勝利となる．またダイスがのこっている場合でも所持金が０以下になった段階で，そのプレイヤーは敗北し相手プレイヤーの勝利となる．
